深圳GDP高過香港，有感而發

今日睇新聞見到深圳GDP終於高過我地香港驕傲的GDP
我想講既係，你地成日話中國唔尊重一國兩制，要同化我地香港同大陸人，要取消特別行政區等等既時候，你地係咪應該要諗97果時點解中國肯放任我地自己管理自己？原因係佢需要依賴香港，香港當時好發達，中國好需要香港以國際金融中心的地位幫國企搵錢返黎。但今時今日，唔好話深圳，仲有好多城市已經超越香港，好似上海咁，其實中國已經進步到唔需要香港都可以透過上海做到香港依家做到的野。
咁試問你係習大大，見到香港都無以前咁有利用價值，你地班友仔又係香港反呢樣反果樣，佢仲會唔會重視香港？佢唔重視香港的時候咪將香港變為深圳市香港縣囉，唔洗再為巴結香港人比個特別行政區你地玩。

以我的愚見，大家做好自己，賺多d錢，貢獻多d value比香港，令到香港比習大大睇到係不能放棄，要繼續巴結既，咁大家咪唔會同大陸同化到囉，所以呢，專心生產，唔好咁多意見啦周圍反對啦...好似民生福利咁，本來政府就唔係要entertain社會上每一個人，有錢有福利分到的，咁果d真係有需要人士，分唔到的，咁其實政府都assess左你地唔會因爲呢樣福利開唔到飯嘛。好似我果日坐巴士聽到兩個廢老話交通津貼幫唔到佢地，係咁鬧政府，喂，咁你地都坐$2車啦，仲想點。

即係，大家唔好成日諗政府比到咩比唔到咩我地，諗下你為香港貢獻左d咩？
“ask not what your country can do for you – ask what you can do for your country” - John F Kennedy

Sorry for 1999

早d訓 返工唔知醒呀

深圳 ~人口12.53 m 土地面積1,991.64 km²
香港 ~人口7.39 m 土地面積1,106.42 km²

btw

仲有，深圳不断將符近的城市歸入深圳，連去到海豐都將部份地方畫歸深圳管同起工廠，可想而知深圳不斷抗大，有乜辦法 GDP 唔高。

不斷將附近
擴大

佢唔重視香港的時候咪將香港變為深圳市香港縣囉

由第一日回歸開始已經咁做
你瞓撚醒未啫

好簡單講句
問題唔係利用價值嘅問題
而係人哋唔信你

始終香港唔係佢嘅親生仔

其實唔應該同一個死谷GDP嘅城市比
你無睇到佢哋背後其實都犧牲咗好多
你應該慶幸香港無好似佢哋咁
透過剝削工人*、金融騙局、破壞環境
去換取經濟增長

*香港剝削都嚴重但係的確比唔上中國
睇大陸啲新聞就知
有時成間廠啲工人係可以無啦啦死撚晒
完全係賤命一條
最後每人賠十零萬就算數

講真香港想有更好嘅發展根本好簡單
放棄高地價政策
去減低其他產業發展嘅門檻
例如科技產業、創意產業

你諗下啲租平啲
想開間食肆都平啲
而家出街=食租金根本係好反智

人嘅收入同生活成本平衡到
人材先有大啲空間去發揮
產業先會更加多元
而家香港咁依賴某幾樣產業
根本係食老本遲早玩完

一早玩撚完啦
不過樓主講得啱
大家應該要俾心機努力啲搵錢
生產多啲
不過唔係為咗貢獻社會貢獻香港啲垃圾理由
依家係為咗自己賺多啲錢快啲移民好過

究竟要幾天真先可以打到呢篇野

智力同智識低少少就可以了

深圳全年都無停咁封路掘路起樓起地鐵.擾民到爆.市民本身都狂屌 只係唔敢公開屌

大陸啲數據全部要打個折
不過領導人要攪衰香港你做乜都無用

講出黎你唔笑先厲害。貢獻香港?俾中共見到香港仲有利用價值? 你知唔知自己up緊咩

香港全球最高工時
想話香港人唔努力 你就哂氣喇

都唔係少少咁簡單

低b

到今時今日仲對支那有幻想

知道咗好L耐啦，以後去深圳唔好落香港啦。香港呢D垃圾地方唔係你哋D尊貴蝗國人去的。

你呢種人真樂觀 都唔知屌唔屌你好

2、2018年，香港实现地区生产总值28453.17亿港元，同比增长3%；深圳市GDP为24221.98亿元，增长7.6%。按人民币算，去年深圳市GDP高出香港221亿元左右，这是深圳市GDP首次超越香港，深圳成为粤港澳大湾区城市经济总量第一的城市。

dllm 信唔信好快要轉頭配合深圳發展 香港只係變左附助將d錢送上去洗
而政府會叫d 大學畢業生上去發展 人工低 又吹到發展好

無腦就咪學人開post

你返上去啦，香港唔啱你條燃樣架。

總量超過就可以串人哋人均未超過

人均過咗又可以笑人哋行政效率唔好

行政效率都衰過人嘅時候就講情懷講文化

輸到冇嘢好睇就掩耳盜鈴幻想自己係第一

喺呢條路上台灣行先過香港好多

On9

深圳人口多過香港，土地大過香港，基建起得多過香港，若果gdp仲少過香港，咁個深圳特區就執柒咗佢啦